普京：面對強大俄羅斯 西方備感威脅

（中央社莫斯科20日綜合外電報導）俄羅斯總統普京今天在年終記者會上說，俄羅斯愈來愈強大，讓西方備感威脅。他也承諾，會進一步促進經濟發展。

普京（Vladimir Putin）近來民調滿意度下降，已經跌破50%。他今天舉行年終記者會，從俄國與烏克蘭持續未決的對峙，到與華府愈來愈冷淡的關係等國際緊張局勢，侃侃而談。

經濟議題主導開場，普京一如往常滔滔不絕拋出成長數據。面對數百名記者，他說：「重點是我們必須進入新的經濟聯盟。我們的經濟規模很可能達到世界第5大。我想，我們可做到。」

根據國際貨幣基金（IMF），俄羅斯經濟產值約1.5兆美元，目前世界排名第12名。IMF排名前5名依序是美國、中國、日本、德國、英國。

普京說，今年前10個月經濟成長率達1.7%，大致符合預期，失業率則下降。全年成長率預估為1.8%。

在外交政策方面，針對華府宣布退出中程核飛彈條約，普京警告會導致「國際武器控管體系崩解」。他稍早說，俄國將發展新飛彈，以回應美國總統川普突然退出這個冷戰時期的關鍵條約。

記者問到西方國家對俄國的制裁，普京說，這些「伴隨俄國的國力成長而來」。

他說：「一個強大國家顯現，必須受到認真看待。直到最近，人們還認定不會再有這樣的國家。」

普京駁斥間諜醜聞，如雙面諜斯克里帕爾（Sergei Skripal）和女兒在英格蘭被毒害事件，是捏造用來損害俄國的地位。

他說：「如不是斯克里帕爾父女，他們也會羅織其他罪名。」（譯者：羅苑韶/核稿：嚴思祺）1071220